【香港啲財演顛左 ?】李浩德： 美國制裁中概股反利好港股

美國總統特朗普上周五就「港區國安法」發表了講話，並舉出對中國制裁的大方向，不過暫時沒有提及中美貿易協議，昨日港股因而短暫式反彈逾700點。這次談話內容提及到大家預料之內的中概股，早前參議院已通過有關法案，特朗普更揚言將成立工作組專門針對在美國掛牌的中概股。自從瑞幸咖啡（LK）出事後，特朗普便「名正言順」地拿着這痛腳要脅中國，在美上市的中概股公司都紛紛尋找第二上市的地方，網易（NTES）及京東（JD）近日已獲港交所（0388）點頭在港二次上市。

來港第二上市助分散風險

瑞幸咖啡事件發生後，沽空機構幾日內「食住個勢」瘋狂出擊，跟誰學（GSX）前後有6份沽空報告，嚇得同行好未來（TAL）「自爆」有員工虛報收入並稱已報警處理。現時上市公司在美造假數並沒有引渡安排，中資公司董事最多只會被通緝，可是這些風險都由美國投資者承擔，特朗普當然非常不滿。過往中國不允許審計機構把國內的審計相關文件轉移出境，就算跨國企業與中國有關的業務文件都要留存在境內，只有中國證監會才可提供資料，透明度相對較低，美國上市公司會計監督委員會（PCAOB）根本無辦法拿取審計底稿，又怎能捉賊拿贓呢？

全文

郁得美國嘅支那股 , 有咩可能唔郁埋香港

佢想開逃生門比自己姐

返晒你咪啱囉一網打盡

其實啱 堆大嘢番番嚟香港市場
你睇恒指根本冇幾多隻新經濟股買得落手

支那股而家想用註冊地做抗辯理由 , 因為啲支那公司為左隱瞞資產 , 大多數都係由開曼群島註冊 , 話所以技術上唔算支那公司

但雖然自稱唔係支那公司 , 但就會享用美國為支那專設嘅免資產審查優待
真係公佢贏 , 字你輸

美國開恒turbo, 冇咁易俾佢spin得甩

CLS

另外支那話美資企業持有大量中股 , 如果中股退市美國會損失慘重 , 問題係支那因為違規而退市 , 規則上要回購番市面股份 , 如果唔回購又唔破產其實會有咩後果 ?

收左支那錢幫手維穩??

如果真係搵香港做逃生門 , 即係迫港元同美元脫勾

美帝如果真心打習既話，就應該要禁止美資投行參與中概股班屍回港計劃
如果唔係好難唔被人質疑是否與中共有魔鬼交易

而家都好多支那保薦人公司做呢啲野

財演咁講應該準備跌了…

唔唱好嘅會被控尋釁滋事同煽動顛覆國家政權。

真係打 唔會留香港做白手套啦

連登反向指標勁到

三個字：音樂椅

羅家聰講過不利中資消息好多都唔俾講

牛市啦，醒下啦，好多指數都反映緊

美國制裁香港,香港或成最大嬴家
親共派議員、香港政府應該支持美國制裁香港

等班中國人走晒去香港先做嘢撤銷US-HK Policy Act 咁就真係攬炒，香港同中國都一鋪清袋。

施永青條靚嚟

你唔係當美日股市都係反映緊香港情況下話 ?